病毒溯源 華春瑩：中國反對有罪推定式國際調查

病毒溯源 北京：反對有罪推定式國際調查
最新更新：2020/05/07 18:04

（中央社台北7日電）中國外交部發言人華春瑩今天表示，對於2019冠狀病毒疾病（COVID-19）病毒來源問題，中方反對美國等個別國家進行「有罪推定式的國際調查」；但中方同意在適當時候應對溯源問題做出結論。

綜合中共人民日報海外網、環球網報導，世界衛生組織（WHO）有關主管6日表示，正與相關方討論再次派代表團前往中國，關注不同動物的接觸史，以找到COVID-19病毒來源。

華春瑩下午在例行記者會回應說，「中國政府和世衛組織一直保持良好溝通，堅定支持世衛組織開展工作，也會繼續本著公開、透明、負責任的態度，在包括病毒溯源等問題上和世衛組織展開合作。中方同意在適當的時候應對溯源問題做出結論」。

有外媒在會中提出「中方是否反對進行溯源調查」的問題，華春瑩回答說，「中方反對的是美國等個別國家企圖將病毒溯源問題政治化，迫不及待要搞有罪推定的國際調查」。

她表示，「中方將繼續同世衛組織開展良好合作，只要是有利於未來人類更好應對重大傳染疾病的事情，中方都會本著負責任的態度做出應有貢獻」。

另據法新社報導，中國駐瑞士日內瓦聯合國總部大使陳旭6日表示，中國在抗疫獲得「最終勝利」之前，不會邀請國際專家調查2019冠狀病毒疾病源頭。

法新社報導，陳旭在線上記者會說，「我們並非憎惡所有類型的調查、查究或評估」，因為上述行動能協助國際社會進行相關工作，為未來公共衛生緊急事件做準備。

陳旭還說，「對於是否發出邀請，或如何發出邀請，我們此刻必須擬定正確的優先順序，另一方面，我們需要正確的氛圍」。（編輯：周慧盈/張淑伶）1090507

中國學術圈再地震 30餘篇論文遭國際期刊撤銷
最新更新：2020/05/07 18:48
學術出版機構施普林格旗下的Multimedia Tools and Applications期刊撤銷來自中國的33篇論文，牽涉其中的單位包括浙江大學、北京航空航天大學、武漢科技大學、中國計量大學。圖為北京航空航天大學。（圖取自維基共享資源；作者BoyuZhang1998，CC BY-SA 4.0）

（中央社台北7日電）國際學術期刊再次大舉撤銷中國學者論文。4月，學術出版機構施普林格旗下的一本期刊一口氣撤銷33篇論文，加上近2年撤下的另8篇論文，41篇中有39篇的主要作者來自中國。

陸媒澎湃新聞報導，這次大舉撤銷論文的期刊是Multimedia Tools and Applications，風波牽涉中國數十所大學、國家單位和公司，包括浙江大學、北京航空航天大學、武漢科技大學、中國計量大學等，其中不乏多篇論文還獲得包括國家自然科學基金等專案資助。

被下架論文最多的前3家機構，分別是國網浙江省電力公司、常州工學院電氣與光電工程學院、合肥工業大學。其中，常州工學院電氣與光電工程學院同一名通訊作者甚至被撤銷7篇論文，國網浙江省電力公司和合肥工業大學也分別有同一通訊作者被撤稿4篇的情況。

撤稿理由包括剽竊他人未發表手稿、試圖顛覆同業評議過程、內容抄襲、圖像未經允許不當複製等。其中超過一半的論文作者同意撤稿。

澎湃新聞找到一名被撤7篇論文的常州工學院電氣與光電工程學院前任副院長熊超，他說：「同意撤稿表示我認同期刊（提出）的問題，相關的經費已經被撤銷了」。

報導還發現，這次集體撤稿是期刊組織的特刊徵稿，客座編輯分別來自國網浙江省電力公司資訊通信分公司、合肥工業大學、阿里巴巴複雜科學研究中心、天津大學、新加坡國立大學。新加坡國立大學被撤的兩篇論文與國網浙江省電力公司資訊通信分公司有合作。

這並非中國學術圈首次的集體撤稿風波。2015年8月，施普林格（Springer）出版集團曾撤回旗下10本學術期刊上發表的64篇論文，絕大部分來自中國。

2017年4月，施普林格旗下的雜誌「腫瘤生物學（Tumor Biology）」一次撤銷107篇中國學者的論文，原因是同行評議造假，被喻為中國學術圈的一次大地震。（編輯：張淑伶/邱國強）1090507

有罪推定唔係支那一貫法治咩?

你自己國家又咪咁樣 戇鳩

中共要打壓異己就未審先判，而家剃人頭者人亦剃其頭，抵L死

以其人之道

吓？

嘩
支那本身行緊咩法制話?

市民：反對中聯辦有罪推定式干預香港立法會事務

突發！香港再出發大聯盟主題曲MV又上線啦

支那自己本身都係有罪推定做咩而家又唔肯跟番自己嗰套

「大陸行有罪推定」呢個myth都唔知係邊度傳開黎